莫乃光：封網勢毀電訊 IT業

莫乃光：封網勢毀電訊 IT業

莫乃光警告，封網會令國際社會將香港與極權國家看齊。

【本報訊】特首林鄭月娥日前宣佈引用緊急法訂立蒙面法，先例一開，引來對港府再引用緊急法封鎖互聯網的憂慮。資訊科技界立法會議員莫乃光警告林鄭，若動用緊急法封網，不僅牴觸人權，更勢摧毀香港的電訊業和互聯網產業，令外界將香港與極權國家看齊，「對香港國際形象的破壞，恐怕將比目前的暴力情況更大」。

相關新聞：西環集中營：緊急法未止暴先損金融地位

失亞洲光纖網絡樞紐地位

莫乃光昨去信特首林鄭月娥及行政會議，力陳引用緊急法封網的禍害，指資訊自由、新聞自由和市民的知情權都是香港的核心價值，亦是《基本法》等訂明的基本權利。莫指，香港多個訊息平台都使用雲端服務，切斷部份平台將令其他服務有中斷風險，並殃及將數據儲存在港的不同機構，加上香港是亞洲光纖網絡的最大核心樞紐，過百間本地及國際數據中心在本地營運，資訊自由是資訊科技業界的命脈，政府一旦封網，「對業界和其他公司的影響都是毀滅性」。

莫又特別指出，早前有報道指美國政府或重新檢視由洛杉磯直接連接至香港的海底光纖電纜，強調港府若在敏感時刻作出任何令外界認為破壞香港資訊自由流通的舉動，後果深遠。行政會議成員兼新民黨立法會議員葉劉淑儀則在電視節目表示，引用緊急法封鎖網站會引起很大動盪，技術和法理上都不值得做，但可考慮引用緊急法處理網絡「起底」問題。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
政府稱有效 無視港淪死城

下一則
下一則
容海恩盲撐：針對理性市民

西環集中營：緊急法未止暴先損金融地位
鏟行人路撞3女 的士司機遭私了
警濫暴 救護中彈 被捕男捱踢
多區搜巴士截「漏網之魚」
解放軍首舉黃旗 警告：衝擊後果自負
毒煙瀰漫 警扯低記者面罩
港台兩記者遭汽油彈燒傷
12大專聯署「蒙面法摧毀法治」
元朗19中學「禁戴罩違兒童公約」
無警察 萬人蒙面和平遊行
醫生上街 轟帶政治入校園
面具百花齊放
千人「九龍革命」和理非撐前線
緊急法覆核 高院排快期審
廢立特首話事大狀： 繞過立會違基本法
政府稱有效 無視港淪死城
容海恩盲撐：針對理性市民
防暴擅闖中大 浸大拘5學生
躁警鬧藍灣半島「曱甴竇」
父母帶仔踩單車 警恐嚇非法集結
追斬市民遭圍毆 持刀漢被捕
瘋駕案現羅生門
醉漢拆路障撩交打被爆頭
商場、投注站關閉 儼如戒嚴
男護辭職落區 撼林鄭顧問
職業治療師 覺醒推動深耕
蒙面法掀怒火全城抗爭還拖

依家既政府既弱點係咩？係冇公信力！！！所以呢個政府講咩都好，都會受人質疑！！所以文宣要focus係緊急法帶來既“經濟危機”，市民就會buy！！

之前幾單新聞：
1）中國向香港借4000億美元唔還，滙控CEO辭職
2）8月份香港銀行的港元存款總額急跌1,110億元
3）8月本港零售銷貨總值按年大跌23%
4）近日atm排長龍，甚至冇錢
5）逾一成ATM受損不能運作，中資銀行成為示威者目標

呢的都係“經濟危機”既先兆！！
政府緊急法會令行政機關有無限權利，市民既財產隨時被凍結、沒收，而且政治前景未明，《緊急法》恐嚇走外資，令香港玩完。
只要廣大既市民認為信心危機，要提領現金換美金保平安，銀行體系唔夠錢...外資沽空港股...港幣被拋售...成個經濟可能好快收皮......然後部分銀行可能就會call loan...部分中國企業無法償還債務，就會引起一連寸反應，將香港既金融炸彈引爆，然後波及內地，繼而全球。中共肯定無法承受，而港共面對國內外商家同財金官員既壓力，相信會好快跪低...

我地呢個禮拜做d咩，就係要廣泛文宣帶出一個信息，同全香港人講，同全世界講，政府緊急法即將引爆經濟危機，係焦土既選擇，後患無窮，大家可能要適當處理自己的資產！！同埋將五大訴求同經濟復甦掛勾，有左普選制度，香港係一個更公開，更公平既自治地方，大家就會有信心投資！大家唔好比緊急法嚇到，被政府帶風向，大家focus太多係蒙面法，私了，裝修，呢個緊急法既經濟炸彈大家要識得用！！

點止IT
金融呢？

攪炒香港拖埋成個中國

結局係點？WW3全球一鑊熟